稱拒富商享特權 得罪校方 寵物診所 主管控城大無理解僱

2019年01月19日

稱拒富商享特權 得罪校方
寵物診所 主管控城大無理解僱

涉事城大太平道寵物診所有「寵物界養和」之稱。資料圖片

【本報訊】有「寵物界養和」之稱的城大太平道寵物診所爆醜聞。《蘋果》接獲投訴，指稱已故「電子大王」王華湘之子、城大捐款人王忠秣去年帶寵物到該診所求診時要求多項特別待遇，包括自由進出深切治療病房及插隊會見心臟專科獸醫。據稱診所主管拒絕部份要求，被副校長李惠光迫令配合，其後更遭城大解僱。城大及王均否認指控。

記者：周婷 羅智堅

相關新聞：「基因編輯」美學者延遲上任院長

涉事主管、前營運經理宋紀匯事後入稟勞資審裁處，要求頒佈復職令，如城大拒絕則須賠償餘下一年合約期的薪金及酬金。此案上周五提訊，城大一方只籠統表示涉事主管「能力未符職位」及「未能帶領診所未來發展」。審裁官質疑此說法欠具體，「乜解僱理由唔係喺解僱嗰日已經有喇咩？來來回回都係問唔到，咁即係無理解僱？如果今日就審，我係會判你輸，你要畀佢復職」。

指拒插隊後被罵「垃圾」

據悉，李惠光去年6月在太平道診所董事會例會上提出討論王忠秣個案。董事會主席劉鳴煒主動要求聽取宋紀匯解釋，最終認為他處理事件手法並無不妥。劉又即場糾正李，強調董事會並非處理客戶服務的地方。據悉王最終沒去信診所投訴，但城大去年9月與宋紀匯提早解約，當時聘用合約尚餘大約一年，校方並未提供解約原因。

投訴人稱，王忠秣的年老狗隻去年初留醫太平道診所深切治療病房觀察。病房規定每隻動物每日可被一位主人探訪一次，限時10分鐘。王向診所主管宋紀匯表示跟郭位、李惠光稔熟，要求不限探訪人數及次數。宋最初通融准許王及一名親友探訪，但隨後二人出入時產生噪音，宋認為影響其他動物休養，遂向王提出按規定探訪。數個月後，王忠秣帶另一年老狗隻求診時，再強調跟城大高層相熟，無事先預約下要求心臟專科獸醫診治。診所職員建議預約往後時間，王就直闖診所主管辦公室，指罵對方為「垃圾」。

王忠秣向本報書面回覆稱，去年有兩隻狗入住上述診所深切治療部，他每次都獲當值人員批准才進入病房，並無享特權。他亦無指罵診所主管為「垃圾」，也沒插隊，「沒有自稱跟任何校長、副校長相熟」。城大發言人回覆稱，有關指控嚴重失實，校方表示遺憾，強調營運經理有責任妥善處理客戶投訴。李惠光並無要求診所為個別顧客提供特權，也沒參與診所的人力資源決策。

校長郭位昨在城大傳媒午宴上被問及上述醜聞時稱，與王忠秣不稔熟，也尚未了解事件，「你唔講我都唔記得佢」。李惠光則缺席午宴。

上一則
上一則
假護照偷渡案 兩男入獄

下一則
下一則
「基因編輯」美學者延遲上任院長